/********** QUESTIONS MODULE 6 **********/ 
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Comment fonctionnent les réseaux électriques en France ?",
    answer: "Les réseaux électriques sont un système complexe de production, de transport et de distribution d'électricité à travers tout le pays.",
    options: [
      "Les réseaux électriques utilisent uniquement des centrales thermiques.",
      "Les réseaux électriques sont uniquement basés sur des éoliennes.",
      "Les réseaux électriques comprennent uniquement des installations solaires.",
      "Les réseaux électriques sont un système complexe de production, de transport et de distribution d'électricité à travers tout le pays."
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Quels sont les principaux acteurs du réseau électrique français ?",
    answer: "Les acteurs principaux sont EDF pour la production, RTE pour le transport, et de nombreuses entreprises locales pour la distribution de l'électricité aux consommateurs mais la principale étant ENEDIS.",
    options: [
      "EDF est la seule entreprise impliquée dans la production et la distribution.",
      "RTE est responsable de la production d'électricité en France.",
      "Les acteurs principaux sont des entreprises locales indépendantes.",
      "Les acteurs principaux sont EDF pour la production, RTE pour le transport, et de nombreuses entreprises locales pour la distribution de l'électricité aux consommateurs mais la principale étant ENEDIS."
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Comment est générée l'électricité en France ?",
    answer: "En France, l'électricité est générée principalement à partir de centrales nucléaires, d'installations hydroélectriques, de centrales thermiques, d'éoliennes et de panneaux solaires.",
    options: [
      "Uniquement à partir de centrales nucléaires.",
      "Uniquement à partir d'éoliennes et de panneaux solaires.",
      "Uniquement à partir d'installations hydroélectriques.",
      "En France, l'électricité est générée principalement à partir de centrales nucléaires, d'installations hydroélectriques, de centrales thermiques, d'éoliennes et de panneaux solaires."
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Quelle est la différence entre la puissance électrique et l'énergie électrique ?",
    answer: "La puissance électrique est la quantité d'énergie électrique consommée ou produite par un appareil électrique en une certaine période de temps, tandis que l'énergie électrique représente la quantité totale d'énergie consommée ou produite.",
    options: [
      "La puissance électrique est la quantité d'énergie électrique consommée ou produite par un appareil électrique en une certaine période de temps, tandis que l'énergie électrique représente la quantité totale d'énergie consommée ou produite.",
      "La puissance électrique et l'énergie électrique sont des termes interchangeables.",
      "La puissance électrique mesure la tension dans un circuit, tandis que l'énergie électrique mesure le courant.",
      "La puissance électrique mesure la quantité totale d'énergie consommée, tandis que l'énergie électrique mesure la vitesse à laquelle elle est utilisée."
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Comment calcule-t-on la puissance électrique d'un appareil électrique ?",
    answer: "P (puissance) = V (tension) * I (courant).",
    options: [
      "P (puissance) = V (tension) - I (courant).",
      "P (puissance) = V (tension) + I (courant).",
      "P (puissance) = V (tension) / I (courant).",
      "P (puissance) = V (tension) * I (courant)."
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Comment calcule-t-on l'énergie électrique consommée par un appareil sur une période donnée ?",
    answer: "E (énergie) = P (puissance) / t (temps).",
    options: [
      "E (énergie) = P (puissance) + t (temps).",
      "E (énergie) = P (puissance) - t (temps).",
      "E (énergie) = P (puissance) * t (temps).",
      "E (énergie) = P (puissance) / t (temps)."
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Quelle est l'unité de mesure de la puissance électrique ?",
    answer: "Watt (W).",
    options: [
      "Watt (W).",
      "Volt-heure (Vh).",
      "Ampère (A).",
      " Ohm (Ω)."
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Quelle est l'unité de mesure de l'énergie électrique ?",
    answer: "Joule (J).",
    options: [
      "Watt (W).",
      "Volt-heure (Vh).",
      "Joule (J).",
      "Ohm (Ω)."
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Comment les compteurs électriques mesurent-ils la consommation d'énergie ?",
    answer: "En enregistrant la puissance utilisée sur une période de temps.",
    options: [
      "En mesurant la tension uniquement.",
      "En mesurant le courant uniquement.",
      "En enregistrant la puissance utilisée sur une période de temps.",
      "En comptant le nombre d'appareils électriques connectés."
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: " Comment la France gère-t-elle les fluctuations de la demande et de la production d'électricité ?",
    answer: "La France utilise des interconnexions électriques avec ses pays voisins, des systèmes de stockage d'énergie et des centrales électriques flexibles pour équilibrer l'offre et la demande d'électricité.",
    options: [
      "La France n'a pas de plan pour gérer ces fluctuations.",
      "La France utilise uniquement des centrales thermiques pour répondre à la demande.",
      "La France utilise des interconnexions électriques avec ses pays voisins, des systèmes de stockage d'énergie et des centrales électriques flexibles pour équilibrer l'offre et la demande d'électricité.",
      "La France ignore les fluctuations et laisse le marché libre."
    ]
  },
];